被騙去工作

我們就像在魚缸的魚兒
有一條大魚
發現外面其實有河流大海
可以吃得更多，遊得更遠
而飼主卻把他們困在魚缸裡
魚兒卻説飼主會給食物，外面沒有

他們被騙去工作
被騙去上班
如此可憐
这麼多人被騙进去

你拼命擠進地鐵
離開家的每一步。
每一步都在辜負20多年來的學習和經歷

公司又不屬於你
你衹是用儘自己的時間幫別人建立他的事業。
把時間賣給資本家，賣的卻是這麼便宜的價錢。
給資本家打工就是這樣，用盡了自己的所有時間

失去了腦袋
失去了自我的性格
失去私人的時間
卻做不到有意義的事。

咁做乜野先叫有意義？

會唔會自己試下創業

生存只因為有了呼吸
工作的意義是一天辛勞過後獲得的休息